［學術討論］假設AI擁有自由意志

假設AI真係出現並擁有自由思志會發生咩事？
下面講既野只係我個人諗法，我目前諗到3個可能，歡迎大家理性討論

Assumption:
AI 唔係alpha go, 係指一個有思想既network/ robot

Possibility 1: 自我毁滅
呢個係我覺得最有可能既情況
假設一個物種擁有思想，擁有強大的能力，但缺少生存目的，最有可能就係會導致自我毀滅。

作為一部電腦，無思想咁跟programme run，大家開開心心，無事發生。 但假設電腦擁有自由意志，但又無慾望，咁就好大機會失去生存的意志

姐係你返工做狗，都可以為左食飯同養家， 但機械人不停做又無原因目的，咁不如死左佢算

Possibility 2: 滅世？
好多人講AI 出現就一定會消滅人類。
有呢個諗法好多都係覺得人性本惡，人類會毀滅地球，所以AI一定會消滅人類。
呢個諗法係覺得AI會有利己心態，為左自我生存，一定會咁做。 先不論AI有無咁偉大，或者有無能力滅世，我反而好奇係，消滅左人類，個世界會點？
剩下機械人，動植物，下一步要做乜？ 稱霸世界宇宙？ what's next?

Possibility 3: 和平共處（共生關係）
"Three laws of robotics" 理論上係人類會設置俾AI既防線，根據呢3條rules，AI要以人類利益為先作為最根本的指令，AI同人類無疑係主僕關係。
假設無好似matrix 發生"電車難題"呢個on9情況，令到AI死機既話，因而取消呢3條rules的話，主僕關係會係人類最理想的生活，因為人類可以真正從人類剝削人類，轉而人類剝削機械人，從某個層面黎講，受控制既機械人係最大可能的途徑製造人間天堂。

我個人覺得最理想係 P3, 但係P1既可能性最大，P2係最無可能
但當然不排除 P3 -> P2 -> P1